Волнуйся, синий Оксан!
Тебе удел завидный дан!
Напрасно в пустыни твоей
Блуждают  стаи кораблей:
Их легкий след на миг один
Браздит чело твоих равнин!
Напрасно с гордою душой
Адамов сын —ceй бич земной —
Поработил твой мирный брег :
Тебе не страшен человек!
Не смеет дерзкой он стопой
Попрать кристалл твой голубой!
Над миром властвовать любя,
Он не присвоит у тебя
Твоих мятежных, гордых волн —
Тебе корабль как легкий чолн!
Неодолимый исполин!
Когда все бренно на земле,
С веками споришь ты один —
И на седом твоем челе
Сатурн не наклеймил морщин!
Скажи : где Греция, где Рим?
Не ты ли плеском волн глухим
Их потешал в былые дни?
Все тот  же ты — но где жь они ?
Ужь ты давно оплакал их
Надгробным гимном волн седых!
Неизменяем и могуч,
Ты отражаешь в глубине :
То черный лик громовых туч,
То солнце в светлой вышине!
Эмблема вечной красоты ,
Как в первый день явился ты ,
В порфире влажной, голубой —
Таков и ныне образ твой!
Он тих  , он светел и глубок. ..
Но и тебя постигнет рок:
Схоронишь ты знакомый мир,
И будешь снова мрачен, сир,
Как был в хаосе одинок . ..
И от святых небес далек,
Безбрежный в бездне пустоты —
О берегах застонешь ты!
